<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>POLITICO 每日中文综述</title><link>https://github.com/your_username/your_repo</link><description>POLITICO 每日中文综述 RSS</description><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 01:03:44 -0400</lastBuildDate><item><title>POLITICO 每日综述 20250505</title><link>https://github.com/my_username/my_repo/20250505</link><description>&lt;h1&gt;标题：鲁本·加莱戈前往宾夕法尼亚州，参与2028年影子初选&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;链接：https://www.politico.com/news/2025/05/05/ruben-gallego-pennsylvania-2028-00326180&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚利桑那州参议员鲁本·加莱戈本周将前往一个关键的战场州与选民对话，此举表明他可能有更高的政治抱负，一些民主党人正将他视为潜在的2028年总统候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据首先与POLITICO分享的计划，加莱戈将于5月10日在宾夕法尼亚州巴克斯县主持一场市民会议。巴克斯县是一个关键的摇摆指标地区，总统唐纳德·特朗普在2024年赢得了该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加莱戈的幕僚长拉斐尔·查韦斯-费尔南德斯表示：“没有人比鲁本·加莱戈更了解工薪阶层美国人的挣扎。他前往宾夕法尼亚州，是为了直接与选民对话，讨论为工薪家庭奋斗意味着什么——因为他亲身经历过他们的奋斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加莱戈正在访问由共和党众议员布莱恩·菲茨帕特里克（宾夕法尼亚州）占据的选区，该选区是民主党长期以来的目标。此行是&lt;a href="https://www.axios.com/2025/05/02/trump-democrats-republicans-congress-budget-bill"&gt;&lt;em&gt;民主党旨在聚焦可能削减医疗补助计划（Medicaid）的弱势共和党人&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;并向他们施压，要求投票反对特朗普预算法案的努力的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一系列潜在的民主党总统候选人纷纷奔赴各地之际，加莱戈是最新一位加入这场在2028年大选前数年就已演变成全面影子初选的竞争者。前交通部长皮特·布蒂吉格&lt;a href="https://www.cnn.com/2025/05/01/politics/pete-buttigieg-iowa-town-hall"&gt;&lt;em&gt;本月将前往艾奥瓦州，与一个退伍军人团体举行市民会议&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，&lt;a href="https://apnews.com/article/fc6777e93b8c50b2fd20e0d31fcc43b3"&gt;&lt;em&gt;延续了他在2020年艾奥瓦州总统党团会议上的成功&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;。马里兰州州长韦斯·摩尔将&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/05/02/moore-palmetto-dinner-presidential-run-00322376"&gt;&lt;em&gt;前往早期初选州南卡罗来纳州&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，出席一场重要的民主党晚宴。伊利诺伊州州长J.B.普利兹克&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/04/27/jb-pritzker-pillories-do-nothing-democrats-at-new-hampshire-fundraiser-00312125"&gt;&lt;em&gt;最近访问了另一个早期初选州新罕布什尔州&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，在一场晚宴上发表主旨演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加莱戈是民主党内一颗冉冉升起的后起之秀，他在2024年赢得了一个特朗普获胜的州，部分原因在于他在拉丁裔选民中的表现优于前副总统卡玛拉·哈里斯。他&lt;a href="https://www.politico.com/news/magazine/2025/03/28/2024-election-democrats-kamala-harris-00230631"&gt;&lt;em&gt;此前告诉POLITICO&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，他获胜的一个原因是“我们拒绝了人们先前认为的民主党立场，即一种非常宽松的边境执法政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加莱戈的盟友还认为，他的成功源于他能够谈论自己卑微的出身，而此时民主党正努力争取工薪阶层选民的支持。加莱戈在一个单亲家庭中贫困长大，最终进入哈佛大学，期间兼职做清洁工，后来加入海军陆战队并在伊拉克战争中服役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份声明中，民主党全国委员会主席肯·马丁称加莱戈是“民主党的一个关键声音”。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;标题：AOC表示将不寻求监督委员会最高职位&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;链接：https://www.politico.com/news/2025/05/05/aoc-wont-seek-top-oversight-committee-post-00330184&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议员亚历山德里娅·奥卡西奥-科尔特斯（AOC）周一表示，她不会寻求监督委员会的民主党最高职位，理由是党团倾向于按资历排辈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位来自纽约的进步派议员告诉记者：“我很清楚，党团内部在资历方面的基本动态并没有像我认为必要的那样发生改变，所以我相信我会留在能源和商业委员会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州众议员格里·康诺利因健康原因决定卸任这个备受瞩目的委员会的民主党最高职位，这一决定甚至在正式空缺宣布之前，就已经引发了一场悄然展开的继任争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年35岁的奥卡西奥-科尔特斯在去年竞选监督委员会最高职位未果后，曾&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/04/30/aoc-house-oversight-democratic-party-future-00317612"&gt;被视为潜在候选人&lt;/a&gt;。那场竞争考验了众议院民主党人在党团内部更广泛转变的背景下，对年轻领导层的接受程度。尽管其他委员会负责人面对年轻议员的挑战而让位，但长期盟友最终还是支持了康诺利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，奥卡西奥-科尔特斯与参议员伯尼·桑德斯（佛蒙特州独立派）共同领衔了一系列座无虚席的“反对寡头政治”集会。这次全国巡回活动引发了关于她可能竞选更高职位的猜测，而她决定放弃在众议院晋升的机会，可能只会进一步加剧这种猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥卡西奥-科尔特斯表示，她认为自上次竞争以来，众议院民主党人的想法没有足够明显的变化。她说：“我认为目前的结果在很大程度上将是相同的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康诺利已任命70岁的马萨诸塞州众议员斯蒂芬·林奇为民主党在该委员会的临时领导人，林奇上周表示，他将在康诺利的支持下寻求这一最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了基于资历的动态和过去政治斗争遗留的摩擦之外，奥卡西奥-科尔特斯竞选监督委员会最高职位还会面临其他障碍。她在去年赢得更有权力的能源和商业委员会席位后离开了监督委员会；重新加入该委员会将需要民主党领导层豁免党团规则，并可能需要在各委员会之间进行一些人员调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥卡西奥-科尔特斯此次决定不参选，将为该最高职位的众多候选人开辟竞争空间，其中一些人已经开始在党团内部悄悄争取支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯州众议员贾斯敏·克罗克特已经开始&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/01/congress/crockett-maneuvers-for-oversight-00321736"&gt;私下为该职位奔走游说&lt;/a&gt;，其他年轻的进步派人士也可能寻求该职位，包括加利福尼亚州的众议员罗伯特·加西亚、加利福尼亚州的罗·卡纳以及佛罗里达州的马克斯韦尔·弗罗斯特。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;标题：众议院共和党人再次阻止对特朗普关税的投票&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/house-rules-tariff-votes-blocked-00330130&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，众议院规则委员会的共和党人再次采取行动，阻止就撤销唐纳德·特朗普关税进行投票，这是他们保护总统在全球贸易上权威的最新努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会的民主党人提出一项修正案，旨在推翻规则委员会早前阻止就关税进行全体投票的&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/04/09/congress/house-gop-leaders-move-to-quash-vote-on-trumps-global-tariffs-00280922"&gt;举措&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/03/11/congress/house-republicans-move-to-block-vote-on-trumps-tariffs-00223947"&gt;之一&lt;/a&gt;，这些举措有效阻止了要求进行全体投票以推翻关税的尝试。由众议员特蕾莎·莱格·费尔南德斯（新墨西哥州民主党）提出的一项修正案被主席弗吉尼亚·福克斯（北卡罗来纳州共和党）裁定为不合规；第二项修正案则按党派路线被投票否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱格·费尔南德斯说：“这些关税正在拖垮我们的经济，公众希望我们采取行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议长迈克·约翰逊在贸易关税问题上给予了特朗普巨大的回旋余地，而其影响持续在金融市场和更广泛的全球经济中回响。上周，约翰逊&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/04/30/congress/mike-johnson-tariffs-congress-00317899"&gt;对国会就关税采取行动的可能性稍稍松口&lt;/a&gt;，表示如果行政和立法部门之间出现“失衡”，国会可能会采取行动。但他表示不认为这会成为必要。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;标题：特朗普的首要竞选承诺取决于共和党能否通过大型法案&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;链接：https://www.politico.com/news/2025/05/05/trump-deportations-funding-gop-megabill-00329796&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统能否加速其滞后的驱逐议程，取决于国会共和党人能否确定削减哪些开支来为此买单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着白宫难以启动总统承诺的大规模驱逐行动，白宫边境事务主管汤姆·霍曼数月来一直恳求共和党议员提供更多资金。政府高级官员一直就加大驱逐力度所需的数字与国会山保持密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人似乎准备给予白宫比官员要求更多的资金。众议院和参议院的提案将允许负责移民事务的委员会支出2000亿至3500亿美元——而霍曼预测驱逐行动的执行成本为&lt;a href="https://news.bgov.com/bloomberg-government-news/trump-border-czar-sees-86-billion-cost-to-target-migrants-1"&gt;$860亿美元&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人同意将数十亿美元投入总统的首要竞选承诺。但这笔钱遥不可及，因为议员们难以就削减开支达成一致，以支付庞大的新增开支以及延长特朗普上届任期签署的减税政策。** **&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土安全部上个月的一份备忘录警告众议院和参议院的共和党人，未能通过该立法将“抵消特朗普政府所有巨大成功”。总统&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/05/02/trumps-budget-asks-congress-00323256"&gt;周五发布的预算纲要&lt;/a&gt;进一步强调了白宫向议员施压的目标：特朗普呼吁将边境安全和移民与海关执法局（ICE）的资金增加65%，尽管他同时寻求大幅削减联邦政府各部门的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院国土安全委员会主席马克·格林（田纳西州共和党）表示：“这对他们来说是头等大事……我们想要的正是他们想要的。我们都想完成这件事……我们正全速前进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这笔资金将以前所未有的现金涌入来大力加强ICE，允许特朗普政府雇佣数千名更多探员并在全国范围内扩大拘留能力。资金还将流向私人承包商，因为特朗普政府希望通过帮助追踪移民并将他们拘留在营利性拘留设施中，从而将部分驱逐程序外包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普迅速将数百万无证移民驱逐出境的誓言面临诸多障碍。政府遇到了陷入困境的移民法院系统，以及拘留空间和人员配备方面的挑战，导致ICE探员人手紧张，他们正努力在今年驱逐100万无证移民——是去年的四倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内华达大学拉斯维加斯分校移民诊所主任迈克尔·卡根表示：“我们应该明白，在他们获得并开始使用这笔钱之前，任何人都不应真的认为他们能够大幅提高驱逐人数。他们需要那笔钱，这是扩大拘留空间的第一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院共和党的提案建议投入数百亿美元用于拘留设施以及移民执法人员的招聘和留任——为移民强硬派长期推动的那种历史性镇压铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NumbersUSA（一个致力于减少合法和非法移民的组织）联邦关系主任迈克尔·霍夫说：“你将能够修建隔离墙。你将拥有拘留设施、驱逐行动，所有这些东西。这将是巨大且历史性的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICE表示，自特朗普上任以来，已驱逐约65,700名移民，尽管驱逐数字受到专家质疑。该机构报告称自1月以来逮捕了66,500人，声称其中四分之三是有犯罪记录的无证移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，特朗普政府的月度驱逐速度低于去年同期拜登政府的速度。部分原因在于，驱逐在边境被捕的人比驱逐在美国境内被捕的人更容易，而且自特朗普上任以来，过境人数持续骤降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院司法委员会主席吉姆·乔丹（俄亥俄州共和党）表示：“他们在确保边境安全方面取得了巨大成功。我们只是想确保他们能继续这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但更多的资金并不能解决特朗普面临的所有挑战——拜登政府期间ICE代理幕僚长黛博拉·弗莱舍克表示，“逮捕和拘留更多人”并不自动导致更多驱逐。许多移民的母国——尤其是那些犯过罪的移民——并不总是愿意接收他们。这也是特朗普政府与萨尔瓦多达成协议接收来自美国的被驱逐者，并且目前正与其他国家进行谈判的部分原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，雇佣、审查和培训更多探员也需要时间和资源，新的拘留设施也不会一夜之间就投入使用。总统的言论在社区中引发了恐惧，许多移民寻求法律援助并躲藏起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名以便坦率发言的ICE官员表示：“距离10万张床位和100万次驱逐还有很长的路要走。100万次驱逐，那相当于每周3万次驱逐。在之前的三个政府中，驱逐统计数据因为大量人员过境而被夸大了。从内陆驱逐100万人需要逮捕100万人。而现在每个人都在积极躲藏并阻挠我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长斯科特·贝森特为共和党大型法案的通过设定了一个雄心勃勃的7月4日截止日期，他们希望通过快速预算程序来实施该法案，从而绕过民主党的冗长议事阻挠。许多委员会仍在敲定他们的计划，包括政治上复杂的医疗补助计划削减，并且众议院和参议院需要就他们的提案达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院司法委员会提议通过对那些通过合法移民系统申请的人征收一系列新费用来增加收入，包括首次对寻求庇护者征收最低1000美元的费用，以及对无人陪伴儿童的担保人征收3500美元的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于民主党方面，假设共和党能够保持一致，他们几乎没有办法阻止该法案的通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与特朗普第一任期内因边境墙资金争端引发史上最长政府关门不同的是，民主党迄今并未将移民和边境条款作为攻击该法案的重点。相反，他们正在聚焦政府项目可能遭受的削减。在一次委员会审议中，众议院国土安全委员会的民主党人对于该委员会法案中为边境墙系统拨款数百亿美元一事基本保持沉默。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;标题：众议院共和党人就大型法案安排密集会议&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/house-republicans-set-flurry-of-meetings-on-gop-megabill-00327169&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院共和党人计划本周举行一系列会议，希望能够解决围绕其庞大的国内政策法案的重大政治争端，他们正争分夺秒地赶在阵亡将士纪念日的最后期限前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位获准匿名分享内部计划的人士透露，负责税收立法的众议院筹款委员会的共和党人计划在周二上午10点和周四上午9点召开会议，此外还有他们每周三中午的例行午餐会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由财政部长斯科特·贝森特主持，包括共和党领导层以及众议院和参议院税务委员会主席参加的所谓“六巨头会议”，定于周三下午晚些时候在财政部举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院能源和商业委员会的共和党人计划在周二上午10:15至中午以及周三上午10点至下午2点开会，以处理关于医疗补助计划（Medicaid）开支削减的内部分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源和商业委员会主席布雷特·格思里（肯塔基州共和党）计划在周一晚上顺道参加“主街共和党人”（温和派）的会议，当前温和派与保守强硬派之间就该党派路线法案中医疗补助计划削减范围的紧张关系日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会设定的8800亿美元开支削减目标仍然是共和党党团会议的一个巨大政治燃点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些会议召开之际，众议院共和党领导层正加紧在阵亡将士纪念日前最终敲定这项涵盖边境、国防、能源和税收的全面法案。为了实现这个非常雄心勃勃的目标，像筹款委员会、能源和商业委员会以及农业委员会等机构将需要在下周就议程中最具政治敏感性的部分进行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这看起来是一项艰巨的任务，几位关键的权力人物，如贝森特和参议院多数党领袖约翰·图恩，表示他们现在的目标是在7月4日之前通过唐纳德·特朗普总统的“宏伟美丽的法案”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筹款委员会主席杰森·史密斯（密苏里州共和党）和来自蓝州（民主党州）的强硬派共和党人仍需解决围绕拟议扩大州和地方税收抵免（SALT）的持续争斗。尽管下周将进行密集的谈判，但所谓的SALT共和党人尚未就如何扩大1万美元的抵免上限达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会还必须确定其能够为这项昂贵的税收抵免支出多少资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;税收立法者还在寻求让民主党2022年《通胀削减法案》实施的大部分或全部清洁能源信贷到期失效，一个由20多名温和派组成的团体对此表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，众议院农业委员会正在就如何在补充营养援助计划（SNAP）中找到2300亿美元开支削减的大头进行政治敏感的讨论，同时还要增加数十亿美元用于作物参考价格和其他农业法案内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会的共和党人定于周二开会，因为共和党议员散发的更具争议性的提案已经在那些代表许多依赖该计划的低收入家庭选区的议员中引发了私下的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;本·伦纳德对此报道亦有贡献。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;标题：参议员公布降低药品成本的两党计划&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/senators-unveil-bipartisan-plan-to-lower-drug-costs-00326246&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/307631"&gt;乔什·霍利&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/51230"&gt;彼得·韦尔奇&lt;/a&gt;正在联手推出一项两党立法，旨在通过禁止美国药品公司收取高于国际平均水平的价格来降低药品成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他们的法案与特朗普政府为资助共和党的减税和延期、边境安全投资等大型法案而提出的建议不同，但它凸显了跨党派和民粹主义者对打击制药公司的兴趣。白宫正在推动一项提案，通过将医疗补助计划（Medicaid）这一安全网计划支付的药品价格与国外较低的价格看齐来减少开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首先与POLITICO分享的一份声明中，密苏里州共和党人霍利将这项两党立法与唐纳德·特朗普总统在其第一任期内将美国药品价格与其他高收入国家挂钩的努力联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍利说：“这项两党立法将继续这项工作，以终结偏袒大型制药公司的药品市场，让处方药再次负担得起，并让美国人能够获得他们需要的医疗服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会共和党人作为其尚未最终确定的政策方案的一部分，最终在药品定价问题上将采取何种立场仍有待观察。虽然白宫正在推动其所谓的“最惠国”计划，但议长&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/242539"&gt;迈克·约翰逊&lt;/a&gt;在上周的一次采访中对这一想法泼了冷水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，霍利是共和党全面的按党派路线推进的法案的关键一票——并且作为参议院对该措施辩论的一部分，议员们将能够就几乎任何提案提出无限修正案。他说：“如果共和党人想在预算协调程序中节省医疗保健开支，这正是起点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了禁止制药公司在美国境内以高于国际平均水平的价格销售药品外，该法案还将对违反禁令的公司处以罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛蒙特州民主党人韦尔奇说：“大型制药公司的价格欺诈已使许多美国人面临这样的现实，迫使他们为同样的救命药物支付比其他国家民众高四五倍的价格——这是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该立法将针对药品的标价，但大多数美国人在配药时并不支付标价。这是因为健康保险公司和药品福利管理者（PBM）能够谈判获得更低的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计制药行业将激烈反对这一举措，此前他们曾辩称，所谓的国际参考定价和其他类似的“政府价格管制”将为患者获得治疗带来重大障碍，包括更长的药物等待时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会预算办公室去年发现，一项基于包括加拿大、法国和英国在内的几个其他高收入国家价格的国际参考定价政策，将在2031年使平均药品价格降低超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;标题：国会山议程：加密货币混乱冲击参议院&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/crypto-stablecoin-senate-gallego-warren-trump-00326235&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党的减税大型法案并非唐纳德·特朗普总统在国会山唯一面临风险的优先事项。共和党人还遇到了一个意想不到的加密货币问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以参议员鲁本·加莱戈（亚利桑那州）为首的九名关键民主党人本周末表示，他们将&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/05/03/crypto-democrats-senate-stablecoin-00325255"&gt;反对由共和党主导的立法&lt;/a&gt;（该立法旨在为所谓的稳定币制定新规则）之后，加密货币的动荡正在参议院显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人的意外转变对参议院共和党人来说是个紧迫的问题，他们正试图在5月底前加快就该法案进行全体投票，并尽快给特朗普一个“宏伟美丽的”加密法案签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为什么重要？加密货币之争是共和党在第二个特朗普时代跨党派合作能力的首次重大考验之一。与预算协调程序不同，共和党参议员需要民主党人的支持才能克服参议院的冗长议事阻挠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对民主党人来说也是一个重大考验，他们在加密货币交易的风险和回报问题上&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/02/26/crypto-democrats-gop-legislation-elizabeth-warren-00206018"&gt;长期以来存在严重分歧&lt;/a&gt;。参议员伊丽莎白·沃伦（马萨诸塞州）正试图阻止她的同事跟随稳定币法案的主要民主党共同发起人、参议员柯尔斯滕·吉利布兰德（纽约州）的步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，加密货币行业通过向去年的国会竞选投入数千万美元扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出了什么问题？这九名参议院民主党人——包括四名在3月份曾在委员会支持该法案早期版本的议员——抨击了共和党人在过去几天所做的修改，并表示最新的提案将使稳定币对金融系统构成过多风险。签署声明的民主党人包括：参议员马克·华纳（弗吉尼亚州）、丽莎·布朗特·罗切斯特（特拉华州）和安迪·金（新泽西州）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位民主党参议员上周四在一次&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/05/04/how-senate-crypto-negotiations-fell-apart-00326129"&gt;闭门党团会议上提出担忧&lt;/a&gt;，担心在特朗普家族试图&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/03/30/the-trump-family-is-cashing-in-on-crypto-its-creating-problems-in-congress-00255718"&gt;建立自己的加密货币帝国&lt;/a&gt;之际推进一项由行业支持的加密法案。参议院少数党领袖查克·舒默（纽约州）敦促民主党人不要承诺支持稳定币法案，称他们应该利用自己的影响力迫使对该立法进行额外修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来会怎样？参与谈判的共和党助手表示，他们对民主党人周六的声明感到震惊，但仍希望尚有前进的道路。如果稳定币立法在未来几周内在参议院获得通过，它将需要与一项独立但相似、正在等待众议院全体投票的法案进行协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果众议院共和党人试图通过将稳定币提案与更广泛的监管改革（将改革美国证券交易委员会（SEC）和商品期货交易委员会（CFTC）监管加密货币交易的方式）打包，从而在加密货币问题上采取更大动作，那么共和党内部的紧张关系也可能出现。包括参议院银行委员会主席蒂姆·斯科特（南卡罗来纳州共和党）在内的参议院领导人希望先通过稳定币法案——长期以来被视为加密货币政策的“低垂果实”——来取得胜利，稍后再处理更广泛的改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;我们还在关注什么：&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;— 宏伟美丽法案的问题：&lt;/strong&gt; 议长迈克·约翰逊本周需要解决重大的政策冲突，然后众议院共和党人才能推进特朗普庞大国内政策法案的关键委员会投票，这些冲突涉及医疗补助、食品援助和税收。压力很大，因为参议院共和党人&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/05/03/trump-republicans-megabill-reconciliation-problems-00324861"&gt;正在观望并准备缩减规模&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;— 图恩关于电动汽车的决定：&lt;/strong&gt; 参议院多数党领袖约翰·图恩需要决定是否取消允许加利福尼亚州设定更严格汽车排放标准规则的豁免，此前众议院上周投票决定这样做。美国政府问责局（GAO）认定该豁免不属于《国会审查法案》（Congressional Review Act）的范围，参议院议事法规专家也支持这一决定。但一些共和党参议员认为，可以通过针对GAO的角色找到潜在的前进道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;— 新的药品成本法案：&lt;/strong&gt; 参议员乔什·霍利（密苏里州共和党）和彼得·韦尔奇（佛蒙特州民主党）正在联手推出一项立法，禁止美国药品公司收取高于国际平均水平的价格。该法案不同于特朗普政府为资助共和党预算协调法案而提出的&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/04/30/donald-trump-medicaid-cuts-mike-johnson-00320262"&gt;针对制药行业的打击&lt;/a&gt;提案，但凸显了针对制药公司的两党和民粹主义兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;乔丹·卡尼、梅雷迪思·李·希尔、丽莎·卡申斯基、本·伦纳德和米娅·麦卡锡对此报道亦有贡献。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 01:03:44 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">POLITICORSS20250505.md</guid></item><item><title>POLITICO 每日综述 20250506</title><link>https://github.com/my_username/my_repo/20250506</link><description>&lt;h1&gt;共和党温和派对迈克·约翰逊最新的医疗补助计划态度回暖&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/mike-johnson-medicaid-plan-gop-moderates-00332330&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，几位关键的共和党温和派议员表示，在与议长&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/242539"&gt;迈克·约翰逊&lt;/a&gt;及其他领导人举行晚间会议后，他们对众议院共和党修订后的医疗补助计划改革方案感到更为放心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在最终敲定作为唐纳德·特朗普总统议程核心的共和党大型法案之际，他需要在众议院共和党人中寻求几乎全体一致的支持，而几位中间派人士在闭门会议后表态，听起来更接近投赞成票。他们表示，该计划的核心内容包括对受益人提出工作要求、更频繁地进行计划资格审查以及打击非公民的医保覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，一些曾让温和派感到犹豫的争议性修改似乎已从最新计划中删除：例如削减根据《平价医疗法案》扩大了医疗补助计划的州的联邦拨款份额，以及&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/04/29/congress/medicaid-per-capita-caps-house-republicans-reconciliation-00315230"&gt;对这些扩大计划的州设定联邦支付上限&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及共和党人是否正在寻求改变联邦成本分摊比例（即 FMAPs）时，约翰逊回答说：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及医疗补助资金的“人均上限”时，他补充道：“我想我们也在排除这个选项，但请继续关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据与会成员透露，共和党人在会议室里详细讨论了人均上限提案。一位获准匿名描述此次闭门会议的与会者表示，对扩大医疗补助计划的州适用人均上限的提议遭到了“很多反对”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从最具雄心的成本削减提案中退让，可能会激怒众议院共和党的强硬派。该团体的一位领导人、得克萨斯州众议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/3265"&gt;奇普·罗伊&lt;/a&gt;&lt;a href="https://x.com/chiproytx/status/1919890935803941133"&gt;在 X 网站上表示&lt;/a&gt;，人均上限“对于阻止剥削弱势群体以资助身体健全者是必要的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数月来，共和党人一直在讨论如何处理那些根据《平价医疗法案》将医疗补助计划扩大到收入较高（但仍接近贫困线）人群的州。一些州制定了所谓的“触发条款”，即如果联邦政府减少其在该计划中的作用，这些州将终止或缩减扩大计划，许多议员对援引这些条款持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在温和派之外，弗吉尼亚州和其他扩大医疗补助计划的州的保守派共和党人也警告共和党领导人，不要推行更大幅度的支出削减，以免导致数十万美国人失去医疗补助资格。共和党人目前正在仔细分析某些人均上限调整对其各自州可能带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我必须看看在亚利桑那州，人均上限是否会影响触发条款。我认为我对此并非百分之百清楚，”亚利桑那州共和党众议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/411632"&gt;胡安·西斯科马尼&lt;/a&gt;告诉记者。“如果它确实触发了条款，那对我来说显然是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约州共和党众议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/390300"&gt;迈克·劳勒&lt;/a&gt;表示，他仍然反对这两项有争议的提议：“我不支持任何对 FMAP 的修改。我也不支持人均上限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在提出各种选项，我们正在讨论、仔细研究、辩论这些选项，”纽约州共和党众议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/196377"&gt;妮可·马利奥塔基斯&lt;/a&gt;说。“他们会带着修订稿回来的。”马利奥塔基斯对于在已扩大医疗补助计划的州为某些受益人设定联邦政府支付上限留有余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“各州需要承担一些风险，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们表示，特朗普政府推动的一项替代大幅削减医疗补助计划的政策——&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/05/01/gop-medicaid-cuts-drug-prices-trump-00322803"&gt;将该计划的药品支付与国外较低价格挂钩&lt;/a&gt;——并非讨论重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他几位共和党人表示，这次会议比以往围绕医疗补助计划改革的讨论更富有成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对此感觉好多了，”一位在场的处境艰难的众议院共和党人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他拿出的方案是可行的，”华盛顿州共和党众议员丹·纽豪斯说，并补充道，“还有一些小问题需要解决，但我认为他走在……一条正确的道路上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些议员表示，他们想更多地了解特朗普的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保了解总统对此事的立场，以及参议院的立场，”西斯科马尼说。“我们不能在不了解他们立场的情况下单方面推进此事，然后在最后出现一些意外。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：众议院民主党人发起一项希望渺茫的程序性动议，以阻止削减安全网支出
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/democrats-discharge-petition-medicaid-snap-00331060&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院民主党领袖周二表示，他们将发起一项希望渺茫的努力，以迫使就一项旨在阻止削减关键联邦安全网项目的法案进行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项罢免请愿书旨在向共和党人施加政治压力，因为他们在制定其国内政策大型法案时，正考虑削减医疗补助计划（Medicaid）和&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/house-republicans-snap-food-aid-00330620"&gt;补充营养援助计划（SNAP）&lt;/a&gt;的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只需要四名众议院共和党人加入民主党人的行列，共同保护美国人民的医疗保健和营养援助，”众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯周二告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果218名议员签署罢免请愿书，将迫使就一项法案进行院内投票，该法案将阻止众议院根据党派路线的和解程序审议会削减医疗补助计划或补充营养援助计划的法案。议员们通常不愿违抗党内领导层签署罢免请愿书，而共和党领导层在本届国会已采取措施&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/04/01/congress/house-proxy-voting-anna-paulina-luna-00262949"&gt;完全阻止该程序&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：罗伯特·加西亚正低调争取监督委员会席位
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/robert-garcia-house-oversight-00330770&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据五位获准匿名讨论其幕后活动的知情人士透露，众议员罗伯特·加西亚正开始低调争取众议院监督委员会民主党领袖的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人士称，这位加州议员已开始争取其他鼓励他参选的民主党同僚的支持，并通过致电其他同事来试探水温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是在私下还是公开场合，加西亚都对弗吉尼亚州民主党众议员格里·康诺利表示尊重。康诺利上周宣布，由于与癌症作斗争，他将辞去监督委员会民主党最高职位的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在还没有选举之类的，所以我想我们监督委员会的人都只关注格里的健康，”加西亚周二告诉记者。“我们只希望他一切都好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在众议员亚历山德里娅·奥卡西奥-科尔特斯周一表示她将&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/05/05/aoc-wont-seek-top-oversight-committee-post-00330184"&gt;放弃竞选&lt;/a&gt;后，许多民主党人都在觊觎这个备受瞩目的职位。这一决定可能会为包括47岁的加西亚在内的一众雄心勃勃的年轻民主党人打开竞争的大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康诺利尚未正式卸任，因此尚未安排选举。他指定马萨诸塞州众议员斯蒂芬·林奇为临时最高级别民主党人；林奇上周表示，他打算永久寻求该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何竞争预计都将异常激烈，议员们已采取初步行动以争取支持。得克萨斯州民主党众议员贾斯敏·克罗克特已&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/01/congress/crockett-maneuvers-for-oversight-00321736"&gt;开始私下运作&lt;/a&gt;争取该职位，而加利福尼亚州民主党众议员罗·康纳尚未排除参选的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛罗里达州民主党众议员麦克斯韦尔·弗罗斯特周二退出了竞争，但他告诉记者，民主党人“有很好的机会选出更进步的人选，无论他们是否年轻。”弗罗斯特和加西亚关系密切，一些民主党人认为两人不会相互竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我觉得委员会里有一半的人都想竞选这个席位，”佛蒙特州民主党众议员贝卡·巴林特说，她上届国会曾在监督委员会任职。她说，她在周一众议院民主党党团闭门会议上站起来表示，“我们需要通过提拔年轻议员来利用我们党团的所有人才。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位不愿透露姓名的民主党人（为讨论党团动态而要求匿名）表示，如果加西亚决定参选，他“非常高兴”能支持他。这位民主党人说，他去年曾支持康诺利担任监督委员会的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚目前在民主党领导层任职，担任一个为在国会任职少于五个任期的议员保留的职位。如果他竞选监督委员会的职位，他可能会得到国会西班牙裔核心小组的支持。目前只有一位核心小组成员，即纽约州众议员尼迪娅·贝拉斯克斯，担任委员会领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果民主党在2026年中期选举中控制众议院，监督委员会主席将拥有调查特朗普政府的广泛管辖权，并在该党对行政部门的问责工作中发挥核心作用。目前，该委员会的少数党领袖是监督委员会共和党人持续调查前总统乔·拜登政府的关键制衡力量。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：蒂利斯称将反对埃德·马丁，对特朗普的华盛顿特区检察官人选造成沉重打击
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/thom-tillis-opposes-ed-martin-00330664&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员汤姆·蒂利斯周二表示，他已告知白宫，他将反对埃德·马丁担任哥伦比亚特区最高联邦检察官的提名，这对他&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/01/congress/ed-martin-senate-confirmation-woes-00322346"&gt;本已不稳定的确认前景&lt;/a&gt;可能造成致命打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂利斯是在周一晚间与马丁会面后向记者发表上述言论的。这位明年寻求连任的北卡罗来纳州参议员此前曾表示，他对马丁担任美国联邦检察官的提名感到担忧，原因是他先前就2021年1月6日国会大厦袭击事件发表的评论以及他为参与骚乱者辩护的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对任何在1月6日进入国会大厦的人都零容忍，这可能是大部分摩擦所在，”蒂利斯周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒂利斯发表评论后，参议院多数党领袖约翰·图恩告诉记者，马丁现在不太可能通过参议院司法委员会的审查。该委员会的最高级别民主党人、伊利诺伊州参议员迪克·德urbin表示，“实际上”马丁的提名已经胎死腹中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结局已定，”德urbin说。“他在自己的阵营中遇到了一些问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂利斯表示，他已就提名问题与唐纳德·特朗普总统进行了交谈，并正在提议前美国证券交易委员会主席杰伊·克莱顿作为替代人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已提名克莱顿为纽约南区联邦检察官，但由于少数党领袖查克·舒默利用其本州特权&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/04/16/schumer-moves-to-block-trumps-top-prosecutors-00292728"&gt;阻止参议院审议该提名&lt;/a&gt;，该提名目前悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你看看他在证券交易委员会的任期……他是一个非常可靠、聪明的人，”蒂利斯说。“所以我只是说：‘看，如果我们必须找到另一位提名人，如果他愿意任职，我不会排除他。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁是密苏里州共和党前主席，目前担任华盛顿特区代理联邦检察官——这一任命将于5月20日到期。特朗普一直在努力争取马丁的确认，&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/114457993936599790"&gt;周一在 Truth Social 上发帖称&lt;/a&gt;：“埃德的投票截止日期快到了，如果获得批准，他绝不会让你们失望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人亚历克斯·法伊弗周二仍支持特朗普的选择：“埃德·马丁是华盛顿特区一位出色的联邦检察官，并将继续在华盛顿推行总统的法律与秩序议程。他是这份工作的合适人选，我们期待他的确认。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂利斯是司法委员会成员，他的反对意味着该委员会很可能在马丁的提名上陷入11比11的僵局，因为其他几位司法委员会的共和党人仍未表态。参议院共和党人可能会试图在没有推荐意见的情况下将他送出委员会，但马丁将在全体院会上遇到更大的麻烦：阿拉斯加州的共和党参议员丽莎·穆考斯基、缅因州的苏珊·柯林斯、犹他州的约翰·柯蒂斯和肯塔基州的米奇·麦康奈尔被认为是需要关注的投票对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及马丁的前景时，司法委员会主席、爱荷华州共和党参议员查克·格拉斯利周二表示：“我希望总统的提名人能够成功，这意味着我们将把那些获得足够票数的人列入[委员会议程]。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉斯利补充说，蒂利斯的反对“并非最终结果，但这就是我们目前的处境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位司法委员会成员、通过密苏里州政治与马丁长期结盟的参议员乔什·霍利表示，共和党人应迅速采取行动，确认一位华盛顿特区常任联邦检察官。但他补充说，是否继续推进马丁的提名，“现在取决于总统了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eli Stokols 对此报道亦有贡献。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：众议院共和党就棒球场枪击案调查再次批评联邦调查局
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/house-intel-baseball-shooting-fbi-00330621&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，众议院共和党人重新审视了&lt;a href="https://www.politico.com/magazine/story/2017/06/17/shooting-scalise-congressional-baseball-game-practice-oral-history-215269/"&gt;2017年国会棒球场枪击案&lt;/a&gt;，发布了一份报告，抨击联邦调查局（FBI）最初将该事件定性为“借警察之手自杀”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份&lt;a href="https://intelligence.house.gov/uploadedfiles/majority_report_of_baseball_shooting.pdf"&gt;来自众议院情报委员会的报告&lt;/a&gt;包含了FBI局长卡什·帕特尔&lt;a href="https://x.com/FBIDirectorKash/status/1904942767412814308"&gt;于3月份&lt;/a&gt;向国会公布的FBI记录。在周二清晨的新闻发布会上，情报委员会主席、阿肯色州共和党众议员里克·克劳福德指责FBI的行为“完全漠视且缺乏调查诚信”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如&lt;a href="https://www.politico.com/news/2021/04/21/2017-baseball-field-shooting-fbi-conculsion-483993"&gt;POLITICO首次报道&lt;/a&gt;的那样，FBI在2017年11月向枪击案发生时在场的议员通报称，已确定此次袭击是“借警察之手自杀”，而非出于政治动机的恐怖主义行为。众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯和其他三人在此次袭击中受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪手是66岁的伊利诺伊州男子詹姆斯·霍奇金森，他在向正在为国会棒球赛进行练习的众议院共和党人多次开枪后被国会警察击毙。在前往华盛顿开枪之前，他曾信奉左翼政治观点并反对唐纳德·特朗普总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人而言，FBI当时的定性表明了这家联邦执法机构的政治动机，该机构被用来“误导和影响公众舆论”——用得克萨斯州共和党众议员罗尼·杰克逊的话来说。2021年，FBI执行助理局长吉尔·桑伯恩&lt;a href="https://www.politico.com/news/2021/04/29/fbi-suicide-by-cop-2017-baseball-shooting-485002"&gt;在国会作证时表示&lt;/a&gt;，这次枪击事件“我们今天会将其定性为国内恐怖主义事件”。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：众议院共和党计划在特朗普大型法案中对补充营养援助计划（SNAP）食品援助进行重大改革
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/house-republicans-snap-food-aid-00330620&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院共和党人正准备对美国最大的反饥饿计划进行数十年来最大规模的改革之一，计划限制未来福利的增长，实施新的工作要求，并将成本转嫁给各州，此举可能导致数百万低收入美国人被排除在该计划之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于中间派对大幅削减食品援助支出的强烈反对，农业法案自&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/04/18/house-republicans-eye-date-for-fight-over-food-assistance-program-00298348"&gt;上次休会以来一直面临延误&lt;/a&gt;。但据四位直接知情人士透露，在共和党领导人上周晚些时候决定&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/01/congress/agriculture-committee-markup-delay-00322890"&gt;推迟&lt;/a&gt;本周原定的会议后，他们计划在下周（5月13日或14日）进行（委员会）审议修订（法案）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人在过去一天修改了众议院农业委员会在特朗普大型法案中最具争议的部分：&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/04/27/white-house-gop-plans-food-aid-spending-states-00311992"&gt;一项迫使各州首次支付补充营养援助计划（SNAP）部分福利费用的计划&lt;/a&gt;。该计划为超过4000万低收入美国人提供食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会此前推行的一项提议是，在10年窗口期结束时，各州分担的成本将达到25%，同时在2027年之后才开始逐步实施。包括内布拉斯加州共和党众议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/227109"&gt;唐·培根&lt;/a&gt;和加利福尼亚州共和党众议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/159021"&gt;大卫·瓦拉道&lt;/a&gt;在内的几位中间派人士对该计划表示担忧。代表威斯康星州一个竞争更激烈选区的众议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/385782"&gt;德里克·范·奥登&lt;/a&gt;上周因该问题退出了农业委员会共和党简报会，并在离开前对工作人员出言不逊。范·奥登还在众议院共和党党团闭门会议上站起来，对修改后的成本分摊提议表示担忧，认为他的州受到了不公平的惩罚。加利福尼亚州众议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/189602"&gt;道格·拉马尔法&lt;/a&gt;随后站起来重申，该委员会需要削减2300亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员和其他共和党人一直&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/04/27/white-house-gop-plans-food-aid-spending-states-00311992"&gt;对补充营养援助计划（SNAP）与医疗补助计划（Medicaid）支出削减相结合对深红州的影响持谨慎态度&lt;/a&gt;。阿拉斯加、田纳西、佛罗里达、佐治亚、南卡罗来纳、宾夕法尼亚、缅因、北卡罗来纳、纽约、加利福尼亚以及其他一些红色州和摇摆州将受到该提议的严重冲击。但白宫官员近几日实际上批准了该提议。而最新的计划将使阿拉斯加、南卡罗来纳、佐治亚和宾夕法尼亚等一系列红色州承担更多的财政负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新计划将于2028财年逐步实施，并将更多的财政负担向支付错误率较高的州倾斜，同时降低对处罚较少的州的成本分摊比例，起初可能低至10%，正如&lt;a href="https://www.politico.com/newsletters/inside-congress/2025/05/05/crypto-chaos-hits-the-senate-00326232"&gt;共和党人因强烈反对而考虑的那样&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业委员会共和党发言人拒绝对此置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院共和党高层表示，他们需要这项成本分摊措施来实现农业委员会管辖范围内2300亿美元的削减目标，其中大部分集中在削减补充营养援助计划（SNAP）的支出上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但除了成本分摊计划外，农业共和党人还将提高需要完成工作要求才能获得食品援助的受助者年龄，首次将有7岁及以上子女的所谓健全成年人纳入其中。根据国会预算办公室的预测，仅此举措预计就将节省至少400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人计划的另一部分内容长期以来一直受到民主党人的猛烈抨击，即在&lt;a href="https://www.politico.com/news/2021/08/15/biden-food-stamp-benefits-snap-504915"&gt;拜登时代最近的一次更新&lt;/a&gt;导致福利创纪录增长，令共和党议员感到震惊之后，限制未来家庭补充营养援助计划（SNAP）福利的增长。共和党人实际上将限制未来对作为SNAP福利基础的“节俭食品计划”（Thrifty Food Plan）的更新，以使未来的任何更新都具有成本中性，并包括生活成本调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案还将打击共和党人所称的主要是蓝州滥用豁免权以规避现行补充营养援助计划（SNAP）规则的行为，包括豁免某些层级的工作要求。它还将堵住拜登政府时期的一个所谓“互联网公用事业漏洞”，以及另一个与低收入家庭能源援助计划（Low Income Home Energy Assistance Program）相关的漏洞，共和党人认为这些漏洞允许各州规避SNAP计划中的标准公用事业扣除额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业委员会还计划将其大型法案的一部分用于&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/01/congress/agriculture-committee-markup-delay-00322890"&gt;一系列农业法案项目资金&lt;/a&gt;，目标是在今年晚些时候通过一项规模较小、精简的农业法案，而不会在强制性资金方面发生重大争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个目标是撤销拜登政府数十亿美元以气候为重点的农业项目资金，并将其重新投入到农业法案的基线中。农业共和党人还希望为作物参考价格增加数百亿美元，但也希望为贸易出口促进、牲畜生物安全、其他所谓的“孤儿项目”以及更多代表共和党方案中强制性资金的部分增加资金。但一些共和党人怀疑共和党领导人是否会接受如此艰巨的任务，尤其是在众议院强硬派财政鹰派人士强烈反对这类支出且时间所剩无几的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这仍然需要计算，”强硬派众议员、得克萨斯州共和党人&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/3265"&gt;奇普·罗伊&lt;/a&gt;周二上午警告说。“现在他们还想增加更多？”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：关键共和党人：共和党“处境艰难”，难以在阵亡将士纪念日前完成大型法案
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/key-republican-gop-hard-pressed-to-wrap-megabill-by-memorial-day-00330618&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位重要的共和党议员周二在一次医院行业会议上表示，共和党人将“处境艰难”，难以在阵亡将士纪念日前完成他们的大型法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐治亚州众议员、众议院能源和商业委员会健康小组委员会主席&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/190067"&gt;巴迪·卡特&lt;/a&gt;的这一承认，意义重大，表明共和党人要实现在5月底前让该法案在众议院通过的议长&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/242539"&gt;迈克·约翰逊&lt;/a&gt;设定的最后期限，面临着艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人在如何大幅削减医疗补助以及与州和地方税收减免相关的问题上仍存在重大分歧。关键在于延长唐纳德·特朗普总统的减税政策，并实施其在税收、能源和边境政策方面的更广泛议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊周一也暗示，随着议员们努力解决重大的政策分歧，时间表可能会发生变化，但如果拖过阵亡将士纪念日，也将在“此后不久”完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，卡特周二在华盛顿举行的美国医院协会会议上表示：“首先，我非常有信心我们能完成这件事……而且我们会及时完成。当然，我们会在7月4日之前完成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡特曾是一名药剂师，他还透露，旨在降低药品价格、针对药品福利管理者（PBM）商业行为的两党立法文本目前计划纳入能源和商业委员会负责的特朗普议程法案部分。卡特此前曾表示，鉴于参议院的严格规定，商业市场改革可能不符合预算和解程序的资格，但影响医疗补助等政府项目的改革则可能符合资格。周二，他表示共和党人计划将其中一些条款纳入该法案包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将要做的是在医疗补助计划中消除价差定价，”卡特说，他指的是一项禁止药品福利管理者（PBM）向医疗补助计划收取的处方药费用高于向配药药房支付的费用的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但共和党人在如何获得足够的节余以达到众议院能源和商业委员会为大型法案设定的8800亿美元支出削减目标方面一直难以达成一致。民主党人和一些共和党人警告说，大幅削减医疗补助计划可能会威胁到数百万美国人的医疗保健服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡特说：“我们正在努力寻找可以削减医疗补助计划中浪费、欺诈和滥用之处，以及如何稳定该计划并使其对我们人口中最脆弱的群体——那些最初设立该计划旨在帮助的人——可持续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡特还暗示，&lt;a href="https://x.com/buddy_carter/status/1919497905062203493?s=46&amp;amp;t=W1cHKPYyQuzwLouGGEHN3Q"&gt;正如他之前所做的那样&lt;/a&gt;，他可能有兴趣在2026年佐治亚州参议院竞选中挑战民主党参议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/34364"&gt;乔恩·奥索夫&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我正专注于确保我们作为健康小组委员会主席完成这个和解程序，并代表第一国会选区的人民，但我希望为我们州做最好的事情，”卡特说。“我相信上帝有一个计划，他会确保这个计划得到遵循。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ben Leonard 对此报道亦有贡献。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：国会议程：特朗普内阁部长开始走访国会山
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/06/congress/democrats-trump-fiscal-2026-budget-bessent-noem-00330550&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因特朗普政府漠视国会财政控制权而愤怒的民主党拨款官员们，将首次有机会盘问那些协助总统大幅削减开支的部长们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长斯科特·贝森特、国土安全部长克里斯蒂·诺姆和农业部长布鲁克·罗林斯将于周二抵达国会山，就唐纳德·特朗普总统2026财年预算请求中各自负责的部分作证。退伍军人事务部长道格·柯林斯周二在参议院退伍军人事务委员会露面时，也可能面临尖锐的预算问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人将极力追问特朗普为何单方面削减国会批准的资金——以及他为何提议未来再削减1630亿美元的非国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拨款法并非建议，”国土安全小组委员会的最高级别民主党人劳伦·安德伍德就她将向诺姆发出的警告告诉POLITICO。以下是周二可能出现紧张局势的地方：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迫在眉睫的X日期：预计议员们将追问贝森特，财政部认为国会何时必须就债务上限采取行动（除非财政部在他上午10点的听证会前公布该消息）。如果X日期在共和党能够通过其党派路线的大型法案之前到来，贝森特和众议院共和党人将需要民主党人的支持来提高债务上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆将不得不为特朗普的移民政策辩护：总统的预算要求将边境安全和移民与海关执法局的资金增加65%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆几乎肯定会因灾难援助问题受到审查，特朗普政府的&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/congress-fema-funding-00329662"&gt;联邦应急管理局（FEMA）资金预计将于今年夏天耗尽&lt;/a&gt;。这位部长&lt;a href="https://docs.house.gov/meetings/AP/AP15/20250506/118192/HHRG-119-AP15-Wstate-NoemK-20250506.pdf"&gt;计划告诉议员们&lt;/a&gt;，该机构“既需要改革也需要重新构想”，同时私下告诉官员们，她希望&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/03/26/noem-fema-restructure-eliminate-grants-00250610"&gt;联邦应急管理局（FEMA）停止其在资助长期重建工作&lt;/a&gt;和帮助社区进行灾难准备方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但国会将想知道特朗普政府是否有计划为现有的灾难援助需求提供资金——以及何时计划提出正式请求，这可能会引发一场有争议的资金争夺战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在参议院方面，预计罗林斯将面临有关资金冻结和关税对美国农民影响的问题。与此同时，预计民主党人将抨击柯林斯削减退伍军人事务部数万个工作岗位的计划。总而言之，预计这将是其他内阁部长在未来几周前往国会山参加预算听证会时将面临的情况的预演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们还在关注什么：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;— 华盛顿特区资金解决方案：&lt;/strong&gt; 议长迈克·约翰逊周一表示，&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/speaker-says-house-will-vote-as-quickly-as-possible-on-district-of-columbia-budget-fix-00330426"&gt;众议院将“尽快”就解决华盛顿特区10亿美元资金短缺问题进行投票&lt;/a&gt;。但他也暗示，这个问题的重要性次于解决共和党大型法案的问题。“我们并非出于某种政治目的或任何故意而推迟此事，”约翰逊周一告诉记者。“这只是日程安排的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;— 加密货币法案修改：&lt;/strong&gt; 参议院多数党领袖约翰·图恩周一表示，他&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/thune-senate-crypto-bill-00330308"&gt;对修改共和党领导人希望在未来几周内通过的里程碑式加密货币立法持开放态度&lt;/a&gt;。与此同时，共和党人正争相谈判修改方案，以争取足够多的民主党人支持，从而克服阻挠议事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;— 体育界高管齐聚国会山：&lt;/strong&gt; 参议院商务委员会周二开会讨论数字平台的崛起如何改变美国人观看体育赛事的方式。“在电视上观看你最喜欢的球队比赛不应该像解谜一样，”主席特德·克鲁兹说。“过去免费或容易找到的比赛现在分散在昂贵的应用程序和独家交易中。”NBA、MLB 和 NHL 的高管都计划作证。据克鲁兹称，NFL 拒绝派代表出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jordain Carney, Jasper Goodman, Meredith Lee Hill, Jennifer Scholtes 和 Katherine Tully-McManus 对此报道亦有贡献。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：议长称众议院将“尽快”就哥伦比亚特区预算解决方案进行投票
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/speaker-says-house-will-vote-as-quickly-as-possible-on-district-of-columbia-budget-fix-00330426&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议长&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/242539"&gt;迈克·约翰逊&lt;/a&gt;表示，他仍打算在众议院举行投票，以解决哥伦比亚特区10亿美元的资金短缺问题。此前，他于3月份牵头通过的临时政府拨款法案无意中迫使该市面临突如其来的预算削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我与市长谈过，告诉她我们会尽快处理，”约翰逊周一晚间对记者说。“目前，预算和解程序占用了我们所有的精力，但我们并非出于某种政治目的或任何故意而推迟此事。即使在目前，这也只是日程安排的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院已经批准了一项措施，以修正许多人认为在国会今年早些时候为避免政府关门而通过的法案包中的一个起草错误。该法案包遗漏了以往拨款法案中包含的关键措辞，即允许华盛顿在财年结束前使用其地方自筹的税款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国会纠正其错误的时间可能不多了，因为该市已经在考虑大幅削减地方服务，从缩减执法能力到削减公共教育资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统已呼吁众议院审议该措施。与此同时，华盛顿市长穆里尔·鲍泽则将自己定位为白宫的合作伙伴，周一早些时候在一次新闻发布会上与总统并肩而立，宣布NFL将于2027年在国家广场举办选秀活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院监督委员会主席&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/260072"&gt;詹姆斯·科默&lt;/a&gt;（其委员会对华盛顿事务拥有管辖权）周一表示，他个人也一直在敦促同事们解决资金问题，该问题可能导致地方服务大幅削减，从缩减执法能力到削减公共教育资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯塔基州共和党人科默补充说，鲍泽周一访问白宫对这项事业特别有帮助，他们关于橄榄球的谈话让市长有机会倡导资金解决方案。鲍泽最近宣布了重振长期空置的RFK体育场的计划，使其成为华盛顿指挥官队的新主场，该队多年来一直被迫迁至马里兰州的一个体育场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经尽我所能去倡导解决这个问题，”科默在一次采访中说。“我愿意在我的委员会里做任何事情，基本上是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决资金短缺问题的立法很可能在两党支持下在众议院获得通过，但共和党最保守的阵营可能会反抗，并采取程序性措施阻止众议院审议该法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据直接知情人士透露，一些共和党议员&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/04/30/congress/house-snags-for-d-c-budget-bill-00318038"&gt;要求共和党领导人加入附加条件&lt;/a&gt;，例如迫使华盛顿撤销其允许非公民投票的政策。这些呼吁可能会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，众议院自由核心小组主席、马里兰州的&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/151768"&gt;安迪·哈里斯&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.politico.com/live-updates/2025/05/01/congress/dc-budget-fix-house-gop-00322503"&gt;继续为&lt;/a&gt;国会阻止首都政府花费超过10亿美元通过地方税收筹集的自有资金的权力辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“华盛顿特区抱怨是因为他们的开支被冻结了。拜托，普通美国人认为政府很浪费，我想他们会为冻结开支鼓掌，”哈里斯告诉记者。“读读宪法。联邦政府对联邦飞地拥有权力。句号。就这样。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;标题：图恩对修改参议院加密货币法案以争取民主党支持持开放态度
链接：https://www.politico.com/live-updates/2025/05/05/congress/thune-senate-crypto-bill-00330308&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院多数党领袖&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/51242"&gt;约翰·图恩&lt;/a&gt;周一表示，他对修改共和党领导人希望在未来几周内于院内通过的里程碑式加密货币立法持开放态度，目前共和党人正争相谈判修改方案，以争取足够多的民主党人支持来推进该法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“修改肯定可以在院内进行，”图恩周一告诉记者。他补充说，他正在“等待看[民主党人]要求什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的这番言论发表之际，关键的民主党人正在就修改加密货币立法进行谈判，该立法将为与美元价值挂钩的数字代币（即稳定币）建立首个美国监管框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“民主党人和共和党人目前正在相互沟通，”参议院少数党领袖&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/51231"&gt;查克·舒默&lt;/a&gt;（纽约州民主党人）说。他上周私下敦促议员们不要承诺支持稳定币立法，以便从共和党人那里获得更多让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人的担忧可能不是共和党人在未来几天面临的唯一计票障碍。参议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/151828"&gt;兰德·保罗&lt;/a&gt;周一在一次采访中表示，他对该立法尚未做出决定，这可能会给需要60票才能通过该法案的共和党领导人带来新的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“企业来到华盛顿说，‘请监管我们。’我通常会说，‘嗯，你们会后悔的，’”保罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位肯塔基州共和党人补充说，他“完全支持稳定币”，并表示稳定币有朝一日可能会与支付巨头万事达卡和维萨卡竞争，但他补充说：“如果你对其施加各种限制——我了解得不够，不知道这是否会损害它们真正超越万事达卡和维萨卡的竞争能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗补充说，他想知道“这是否是某种旨在增加国债购买的举措”，稳定币发行商将被允许持有国债作为其美元锚定代币的储备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稳定币法案在周末遭遇意外障碍，此前曾对支持该立法持开放态度的九名参议院民主党人&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/05/03/crypto-democrats-senate-stablecoin-00325255"&gt;表示，他们不会支持&lt;/a&gt;共和党人上周公布的修订案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚利桑那州民主党参议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/189136"&gt;鲁本·加莱戈&lt;/a&gt;曾在3月份稳定币法案通过参议院银行委员会时投了赞成票，他表示谈判正在进行中，并希望在共和党领导人计划于周四举行的程序性投票之前与共和党人达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我们届时能完成，”他告诉记者。“如果我们做不到，那就推迟。但没有理由我们做不到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的言论表明，尽管党内其他成员担心在特朗普家族寻求数字资产商业投资之际推进该法案，但支持加密货币的民主党人仍然对在院内支持稳定币立法持开放态度。弗吉尼亚州民主党参议员&lt;a href="https://directory.politicopro.com/member/66837"&gt;马克·华纳&lt;/a&gt;也曾在参议院银行委员会投票支持该法案的先前版本，他表示“目前正在进行实时会议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们需要一个受监管的稳定币制度，但我们面临着切实的国家安全问题，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 01:03:44 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">fixPOLITICORSS20250506.md</guid></item></channel></rss>